拜登政府首位高官訪中 美國氣候特使John Kerry今起到訪上海三天

美國總統拜登派出摯友陶德（Chris Todd）來台訪問之際，美國氣候特使凱瑞（John Kerry）今天（4/14）也將赴中國上海訪問三天，是拜登政府首位訪中高官，將與中方官員討論氣候變遷與經濟相關議題。他在行前表示，將試圖與中國在對抗氣候變遷方面達成協議，但不會在經濟或人權議題上對中國讓步。

凱瑞周二接受《華爾街日報》訪問時說，他先前已和中國氣候特使解振華展開會談。中國在歷次協商中矢言降低溫室氣體排放，他率領的團隊致力找出方法對中國問責。

中國是全球最大溫室氣體來源國，美國國務院官員表示，凱瑞此行主要目的是讓中國更快降低溫室氣體排放。

凱瑞表示，美國可利用衛星及其他新科技監控全球各國的碳排放量。他也指出，歐洲國家已在討論，依製造時的碳排放量對進口貨物徵收特別稅。

路透報導，對於凱瑞訪中與陶德訪台安排在同一天是否經過協調，不具名的美國高官否認此一說法，「我們與台灣的非官方接觸……應是獨立於其他事件」。

中國國家主席習近平去年宣布極具野心的目標：中國將在2060年達到零碳排。不過，中方雖在大城巿推出鼓勵使用電動車等政策，但仍持續建造燃煤發電廠。

美中兩大經濟體是對抗氣候變遷最關鍵要角，但兩國關係目前相當棘手，不僅貿易戰持續、新疆問題僵持不下，美國國家情報總監最新年度報告也指出，中國試圖成為世界頭號強國、並施壓統一台灣，是美國面對的最大威脅之一。

不過凱瑞表示，氣候議題是獨立的，不會以美中之間其他重大歧異來和氣候議題交換。他表示，在《巴黎協議》簽署前，他曾與中國有效協商，「其他議題必須循其他途徑溝通。氣候攸關的是地球的存續」。 （國際中心／綜合外電報導）

老布殊64後派密使去中國話制裁係短期, 做樣, 安撫住老鄧
John Kerry今次都係?

不過今次中共擺明要挑戰美國嘅領導地位，挑戰西方國家制定嘅世界秩序，更加直接威脅台灣嘅安全，咁樣美國仲可以放過中共？

訪乜嘢中啫，係述職，面聖

個人利益同大局係兩回事
你可以問下華爾街, 矽谷個班做乜奶共? 佢地唔知中共野心咩

算鳩數啦
西方班政客根本唔高尚得幾多
咪又係為個人利益同向金主交代
平民死活佢地撚care咩

同時又派人去台灣

哩兩日玩到咁大又南海又訪台又blacklist支企
我係支那一定唔撚見佢

美中友好 友誼長青